(理性討論) 填海新市鎮可否解決住宅嚴重不足問題

其實一路以黎香港幾十年都係靠填海起樓 點解今時今日填海咁多人反對
一邊又嘈冇樓住高樓價 但一邊又反對填海新市鎮
又話環保問題又話大白象
咁我梗係明白到 源頭係每日150 同埋不停有蝻入黎
然後就係大陸佬炒樓炒到勁高樓價呀麻
但呢D基本上現屆政府都冇可能會解決到
唯一可以做既就係不停增加供應 係大量既供應
150蝗呀呢D問題 基本上現屆政府一定唔敢得罪班大陸佬 死左條心佢
但市民都係要住 點解咁多人會反對填海大量咁起? 係咪停唔到150 停唔到大陸人炒樓就由得佢唔使唸點增加供應?
理性討論下

都係一個方法 我都好同意
但問題係 依家兩樣野都比人反對
開發大嶼山 東北 又比人反對 填海新市鎮又比人反對
究竟係班人真係好多地方住冇居住問題
定係有人扯貓尾 唔想比樓價趺

補充多少少
其實填海唔係真係咁耐
唔會比開發郊野公園耐
最耐既係太多反對聲音 呢度有班環保嘈 果度有班保育嘈
又話中華白海豚就黎絕種
大把香港人住緊唔夠100呎劏房
香港人都就黎冇位訓 依家仲要理埋條海豚絕種未
真係成個地方樓價連埋D政策都痴撚線

你都ON9,

每日150隻,佢地唔駛住? 係咪唔駛申請新公屋先?

點解唔填左赤柱先? 唔填左海怡半島先?

一黎啦
但另一方面 樓宇落城量根本完全追唔上人口增長
當然啦 新移民都係包括係人口增長到

醒下啦香港人 新盤山山一出 係搶住買 個問題已經遠超於邊個大陸佬炒樓同埋每日150個
係真係硬性需要 依家冇樓住呀

我係絕對同意
係真係應該要填 我就唔明點解咁多人反對填海
政府做唔做一件事 係連社會既聲音都反對
然後繼續叫樓價高 冇樓住

作為一個工程師加兼職炒樓賭波 研究下樓市得唔得先

總有環保烈士+保育人士反對

咁唔駛起公屋比支那殖民,咪有地起私人樓比本土香港人囉

果度填完，d呎價會點🤔

定係有冇唸過班保育環保人士 根本係政府既內鬼
扯貓尾 一個話要發展 另一邊就有人用環保保育大力反對
然後政府就扮哂聽民間聲音 哦!你地話要環保保育 咁我唔做住啦 停左佢先
點解政府要咁做? 因為政府大部分官員連埋中聯辨都係高地價既得利益者
個個有樓有地 特首都係打份工 做乜要幫你倒自己米?

佢炒大陸

你話得就得，爸爸

咁成個政策係咁
的確呢樣野係做到投資有回報
我點解唔跟隨政府大方向去搵錢
你搞填海搞開發郊野公園我做CIVIL ENGINEER一樣有錢

我google咗，2017年公屋+私樓總共30000個單位落成

而單程證每日150人，樂觀假設每4個人先需要一個單位黎住
一年已經要13000個單位去俾大陸仔住
仲未計香港人口增長，剩低咁少夠邊個分

元朗天水圍大把空地，點解唔用左先?
仲有丁屋得幾層高，完全浪費土地，可唔可以折左佢起高D?
填海係要做，但填海係長遠的土地來源，唔可以解決當前的問題。

補充

根據呢個試算
CUT撚咗單程證，需求減半
實質既單位供應量就多一倍呀屌你老母林鄭
屌你老母五毛

自古以黎人都係自私
有利益既野一定有人做
我唔係政府官員冇責任要幫香港人研究點降低樓價
社會都係汰弱留強 邊樣野可以令自己資產增值 就自然會有人做 又唔係殺人放火 我有乜咁無恥?

軍事用地有2,700ha

首先作填海真係用黎起新市鎮
而唔係用黎起私人項目
然後拎4成出黎起公屋加居屋
跟手包裝做「公商合作」

因為呢D係收返地權會遇上好多問題
講到尾都係錢
你所謂既元朗天水圍空地 我冇做過研究數據啦
但我都幾肯定好大部分係班圍村佬產物
要由佢地手上拎呢堆野 講到尾都係錢 到時個開發成本都唔知點計
同埋業權太散 唔係咁易實行到

如果我係你
就會研究下點樣增值下自己
努力D做人唔好發咁多不設實際既夢 同埋我只係指出每日150 個 / 南亞 / 炒樓都係原因
冇完全賴哂落去
我自己都係公屋出生 老豆老母一蚊都冇留過比我
BAND 3讀到上HKU 考埋FIRST HON 搵好工搵錢炒
做人唔唸下點樣增值 成世係度望幾時趺幾時趺
趺到你都買唔到啦DEEDEE

LRO (Cap.124)

我諗喺市民對政府無信心，覺得政府用咩方法勾/做出土地都係為同地產商勾結起豪宅/安置新移民，而唔喺用嚟比小市民安居樂業。

Supply and demand 問題
根本大量增加供應先係解決方法

邊句有歧視基層？我住屯門山景大一樣係咁
我同你講 依幾年已經少左好多大陸佬炒 真正原因係人口增長遠超於樓宇落成量 唔好乜都賴哂炒樓150

同意 只係好多方法都會有聲音反對

其實學中國咁

起幾座40層樓大廈, 大約700呎一個單位
再收返圍村佬d 村屋, 一座村屋賠小小錢再加3個單位
咁樣換佢地d 地又可唔可行?

政府有心搞真係會怕反對聲音咩，高鐵三跑港珠澳，一樣有人反對咪又係做。

Yes

搞咁撚多嘢
將天北、水泉澳、啟德、安達臣嗰堆蝗蝻踢撚晒上大灣區，跟住日後嗰百五隻要公屋嘅話就全部踢佢哋過去

咁就最快

填啦仆街，仲問

你個人都幾有趣 講出人口增長其中一d因素 反映現實又話我歧視 唔怪得香港人想填海都話驚白海豚冇位住

香港人口自然增長率講緊數一數二低呀

你望下香港啲「人口增長」喺邊到嚟先啦

唔講150講乜柒？

岩 所以我係一開始係有提到150係其中一個因素 只係有人覺得我反映現實都係歧視

因素解決唔到
解決既人就係既得利益者 咁係咪一日唔解決 一日都唔起樓？

你唔洗咁認真回應某d user 架

弱肉強食 適者生存
源頭係政策 唔係我
我跟足哂現行法例

你知唔知呢個字助紂為虐出處係乜同點用？ 查完再唸下 我要同返d人理性討論

填海要等塊地沉降一段時間，而且要配合交通基建

最快一定係舊區重建

屌你老母
係東涌迎東邨開工
新入伙10個有9個全部都係北嫂黎

舊區重建最難係收返業權 不過黎緊都一定會有好多舊區重建 爭在政府想唔想搞

啱呀
收返晒d 低地積比公屋再重建

舊區重建而家只係靠URA，係政策不變下點會快

最反對填海係大地產商，你唔知個堆環保團體收幾多地產商錢去做打手反對。
一大量填海佢哋地皮立即唔見幾成，你要填海，可能要等佢哋新界個堆地賣曬出貨先有可能成事

港珠澳，阿爺落晒order要搞

根本就係，上面話咩環保團體同政府扯貓尾，事實就係就算無環保團體反對，政府照填海，填完出嚟啲海皮地一樣天價賣，完全唔會影響到樓價。

政府根本無心搞樓房供應
個撚個高官都炒樓收租

完

一樣會帶動樓價上升

你呢個有道理
我都冇唸過呢樣野
我就成日好奇點解香港係咁話樓價高叫政府快D批地起樓
但轉頭又有一班人反對填海反對發展新市鎮
咁我就奇怪呢樣野

根本係政府唔動手填河去做姐,

一路以黎, 政府要推行既野, 市民反唔反對, 有影響架咩?

而家話解決房屋問題, 要填河, 就話市民反對, 遲遲唔動工,
原來我地政府係咁重視民意, 真係感動囉

收番原居民地橫洲爛地同拆咁d高爾夫場先再講

如果你話咁多村屋邊收得哂
Sor香港政府大把錢
新界東北非原住民地又收得咁有效率
點會話收唔到

而填海好似得番新界九龍西適合填

咁佢地老公咪又係香港人 佢地落黎唔會自己申請一間公屋 而係同申請佢落黎果個人一齊住
利申 FYP有研究過下

事實上係 只係有一班人仲未訓醒
覺得政府會同發展商地產商抗衡
幫佢地打低樓價
事實上政府大部分官員都係高地價既得利益者
都係果句 特首都係打份工 做乜要倒自己米?

咪話囉，填幾多，收幾多都係無用

想樓價正常化，發展商開賣後唔6個月內推晒全部就賤價強拍。發展商買地後一年內唔動工嘅收回政府自己起居屋。

咁講到尾都係政府冇心做

重有
屌你老母舊區重建呢
全港勁多垃圾舊區唐樓係度阻住哂
由其旺角區真係

全香港同一班人咩，每個人有其覺得重要的事物，有咩好奇怪

白痴 臨海嘅樓咁值錢邊會起高密度住宅
填完都係起豪宅 鴨脷洲有辦你睇
因為呢家提嘅填海唔係擴張新市鎮或開發新市鎮

你岩
咁其實真係要尊重哂每個人意見
再去唸點發展點規劃
都幾大鍋

用d錢黎填海仲好

咁如果係超大型填海 包括一定比例既居屋公屋數目
又會唔會同意填海?

長沙灣臨海都有起公屋居屋喎 (雖然都有豪宅)

收呢類土地會好麻煩
價低班圍頭佬一定唔放
價高又驚退左休比人捉返去話你係咪貪污 點解會高價買圍頭佬D地黎發展
仲要倒自己米 打低左樓價又得罪埋地產商同有錢佬
做乜要做

好似話開發1-2%郊野公園已經好多

唔好政府轉移視線啦
除非你認同或者接受佢果種欺善怕惡
官商勾結既解決方法

一直無視發展商囤地問題
你填幾多地 產平幾多個郊野公園都唔會解決問題

面對現實啦 香港已經唔係廿年前的香港
唔可以再用廿年前的思維

係呀 凱樂苑 一樣有居屋係度 不過前面都唔少得豪宅

其實新市鎮，好似東涌東填海(填緊)都有人反對，一樣係做緊，其實好多時都唔會係每一個人同意先去做。

同樣東北發展一樣行緊，收緊地，當年咁多人反對一樣冇用，土地用途檢討去親地區都俾人反對，照上TPB照過(只係死過一兩塊地)。

而家其實都係受緊曾生施政下的惡果

岩呀 係真係要面對現實
其實我都係討論下
根本就解決唔到
樓價低只係一班未訓醒仲覺得係炒樓係主要原因既人個夢
各位睇淡樓市既人 繼續發夢

無鬼邊有死人，出曬佢地囤積地皮就得。
等下啦。

97前新界地係政府收再拍賣俾地產商，之後老董條仆街想收買地產商獲得支持，話呢個方式太浪費時間，改為地產商直接收地再補地價就得。

江湖傳聞有兩大地產商聯手大量去新界收地，佢地搵左一啲有影響力人士去做野，之後就好竊聽3咁成日有黑社會收人地。

同一時間又有環團彈起去反對填海，例如個保護海港協會，個搞手係個律師，專做樓宇買賣.....

填海有好幾個sites已經初步研究完成，未拍版咋

保護海港協會主要係保護維港，好少搞其他地方的

其實二手市場冇出租冇人住嘅 空置樓盤有幾多？

其實 實際啲咁講，大家嘈咩150/哥爾夫球場/軍營都係冇用，明知政府根本唔會理呢啲，填海同舊樓重建係最可行，而政府多數都會做(因為冇政治考量)。至於保育人士個啲，其實本身都算離地，因為你玩得保育，你一定係有屋住先，唔通你訓橋底或者劏房會得閒反對填海咩

以我所知 香港既工程初步研究完成去到施工係非常長遠

其實我都係想帶出呢樣野
150呢D根本冇可能阻止到
唔通一直有150就斬腳指避沙蟲 一路都由佢唔發展咩

都係個句，香港長遠係夠地，而短期基本上係冇方法去約八百公頃的短缺

其實你可以睇返我舊post 利申返 作為一個工程界小薯 我係非常同意填海
但其實我已經去左上海有一段時間
香港政府填唔填 我都唔會有好大關係 同埋 淨係呢個post 都有唔少人支持填海

直接出資係大灣區起樓 150都過哂去住 出張大灣區身份證咪得囉

而家香港根本陷入左一個惡性遁環內

越來越多新移民，然後土地不足，想擴建又遭到各種反對，高爾夫球場又話文化保育，填海又唔環保，棕地又唔敢收，cut 150又做唔到，但又繼續加人，最終就係地價不停上漲，成為一種暴利工具。

實際上，政府根本唔想壓低個樓價，壓低左，班有錢佬嘈政府大鑊過巿民嘈佢地好多啦

樓主講得啱，問題知係邊，但除左討論就無任何辦法了，政府根本唔會理

好多人唔認清個現實環境 繼續沉醉係童話世界

算啦 你仲係唔識用呢隻字 你都係繼續發下夢 最好樓價就無啦啦跌70%

與其話太多人沉醉於童話世界
不如話，只係正苦太不理民意，不讓樓價下降
實際上，如果樓價下降，唔好話跌得好勁，但起碼叫負擔得起，香港已經算一個好地方

冇計啦 普選就爭取唔到
繼續都係由商人執政
無論點商人都只會由利益角度出發去唸
同埋都係果句 特首都係打份工 冇需要同你得罪哂成個地產界

55

用你呢個語氣。
咁點解有樓住緊嘅人，要幫無樓住嘅人諗嘢？

簡單啲嚟講
源頭減廢最有用
日日收咁多人 起幾撚多樓都冇用
一個地方本身就有佢嘅carry capacity
始終會飽和

收緊啦
最近幾年都係收元朗天水圍
古洞（新界東北）、橫州、洪水橋
全部都係收非原居民村

其實反對填海根本就係反智，與其係啲明知人地冇可能郁或者唔會搞既野上面爭持，搵可行既方法先係理智表現。既然政治佢唔理，咁填多啲地接受住先都得掛，唔通你宜家食都冇得食，有碗樹汁都頂住檔先啊，一味嘈唔人道，我要食白飯咁捱餓完全係無補於事。所以我一直唔明點解反對填海

係架，所以而家未55波，由得所有嘢停係現狀。

只可以話97/03跌市個教訓太慘痛
樓市跌唔係淨係樓市，係成個香港都會有事

政府甚至反政府堆政黨，根本唔會俾跌市再發生，所以啲辣招同口號只係做下戲

正路唔係推低個樓價，係推返高香港人個收入。但個問題係香港好多人收入會同國際環境掛勾，區區一個特區政府，甚至支那政府係做唔到咩，唯一咪出下錢起下基建養住班地盤佬咁

政治上因為政制問題
需要大財團支持
點會郁地產既得利益者？

政府庫房收益又直接同間接來自土地
打沉之後無錢要稅制改革，交多好多稅
邊有人支持

政府高層又同財團有景滾
高官好多退休就去財團做肥缺
大家圍威喂
邊有得搞

實際上 跌幾多先為之可以負擔
依三年樓價大約升左大約15-20 %
就算跌多兩成 都唔覺得大部份市民會負擔到

而家好多人等緊跌少少都諗住買
要完全消化晒本地買家消費力（只係計供完樓可以用按層樓出泥套現個班人） 都要幾年

填海同開發郊野公園之前，每日150同蝻湧入，基本上任何房屋政策唔會起到作用。

一缸水入面有舊屎，你不斷放一舊屎，又不斷加清水，缸水點都係污糟，點都唔會有人飲，仲係浪費緊清水， 伸隻手落去拎走舊屎，仲要用大量清水繼續灌先會有翻一缸清水。

仲有個政策，就係咩“原居民” 出世，政府有幅地免費送比佢地， 日日提住土地係珍貴資源，到今時今日仲可以免費送？ 原居民特權可以有，但唔認為係土地

海怡半島填海可能驚得罪班中產?

但係呢家好多私樓新盤一開售就比人買曬，姐係其實好多人都有能力負擔私樓價錢

咁你即係同意新公屋主要由150新移民佔用啦

香港平均每戶得2.9人
現時單程證未用盡，
當佢一年5萬人，
可視為17241個住宅需求

公平D講，軍事用地青山個頭靶場為主
未必適合發展住宅區

但九龍幾幅軍地真係見佢曬太陽
人影都唔多個
生人霸死地

剷平獅子山填海截人收權立租管
是旦少一樣都唔成事

個條五毛來

米、可樂、拖鞋有咩唔係商品化
你唔撚去炒？

有得炒係因為供應不足
唔討論供應討論去商品化？

唉唔想益啲新移民賤種 。。。起咩都要分一半比佢地 玩撚咩

啟德 政府肯起哂公屋 居屋 會冇地
又要賺錢 跟住又搵地填海 乜玩法
填完 又拎出黎拍賣 繼續起豪宅

又未至於話去到日本美國個種咁低
但起碼唔係幾百萬都買唔到一個細單位，或者只買到舊唐樓
日本，一百萬港元已經買到一個唔錯既單位，三百萬講緊買一個小既獨立屋了
香港，一百萬連半個單位都買唔起

巴打，放棄啦，JR之前D post都俾人屌到仆街，佢完全反駁唔到
佢最叻就係重覆on9論點同扮睇唔到
你呢個論點，已經有幾個post既人屌過佢，佢到而家都仲係9唔搭8

浪費珍貴土地起公屋都唔關事?

好多人信環保團體講埋d濕鳩嘢話咩政府大把閒置土地
香港人兩個生活質素大問題第一住得貴，第二住得細
d環保大愛撚其實完全接受到，因為人地住得貴住得細wfc，又唔關佢哋事
我成日都唔明點解d人講到環境好重要好偉大，明明成個香港咁大但係得6.9%地係住宅用地
1%地方住100萬人唔住得細就假啦，宜家已經供應嚴重不足，莫講話印銀紙，呢兩樣嘢加埋咪令到樓價好似宜家咁癡線咯

好多人成日係度鬥，係150,150俾你cut晒又點，你唔搵土地出黎結果咪又係好似宜家咁
鬼唔知要cut 150咩，做唔做到先得架，講到好似冇咗150大家有得住千呎大屋咁
根本香港宜家應該填多十個八個沙田出黎，唔凈係用黎做住宅，可以預留做其他用途例如康樂又好商業又好政府又好點都好
政府個濕鳩數字已經唔係講緊我地可以住大d，而係講緊meet到人口需要嘅最低要求
最低要求係咩？每個人住幾多呎？大家心裡有數，更何況每年都有工程延期，所謂某年供應幾多幾多你打個八折俾佢就啱
俾你供應到好多又點？全部200~300呎，你用盡30~40年儲蓄就係為咗d咁嘅嘢
好多供緊樓嘅會話洗鬼驚咩，以前咪又係咁樣供。宜家香港係冇晒產業啦，除咗鐵飯碗，其他嘅一係等上位做老屎忽，一係就俾未來極大量大陸專才取代你，你話20~30年還債，政府每幾年出賣一個行業，今年賣IT，過多兩年賣醫療，過多幾年再賣編輯，捱唔捱到咁耐先

我都唔明點解咁多人日日住係咁細嘅地方出街又咁迫，都可以自欺欺人話我地社會好美好HK no.1，以居住質素黎講香港絕對係垃圾中嘅垃圾，繼續落去同印度有得比
樓主係上海應該明白，住係一個大嘅地方可以係個客廳同走廊行黎行去成個人嘅心境都唔同d
香港呢種咁細樓底又咁矮嘅地方，係不斷令你好有衝動想做奴工，成個社會都好壓抑，宜家又有好多政治正確，有時候講多少少嘢得罪阿豬阿狗都隨時俾人批鬥，遲d就快連係香港講普通話都變政治正確

算啦，一個人得果150呎都仲叫生活，係港豬先唔覺辛苦。

就算香港樓市橫行，上左車嘅下一代一樣死，你間一手30年樓齡都仲叫做住得人，如果係二手到時50年樓齡留到俾仔女，維修管理差餉同交租無分別。如果你話唔生，咁你係香港買樓托柒啊，移民啦屌

唉，連土地有限都唔明仲不停出來做打手
都係個句，如果唔係需求越來越大，供應不足，根本就炒唔起
而家150班新移民又唔CUT，每年多4萬人入來搶，需求唔可以cut，而家連供應都唔應該增加?
咁人疊人訓呀?
炒樓係人都知有問題，但都係個句，又唔見你炒水?法例無限制炒水，無限制炒可樂，你唔炒?因為需求唔大過供應，每年多4萬人來飲水飲可樂，就有咁多份量既水同可樂供應出來，炒唔起，但樓呢?供應得切咩?

屌，又係呢句
一句大把就真係以為大把
數據呢?都知你無架了，俾埋你啦
政府網頁
截至今年三月計算，有大約27萬宗公屋申請
平均輪候時間超過4年
好了，全港空置住宅大約有4萬個
假設全部賤賣，仲要全部被排公屋的人買到，都仲有大約22萬人排公屋，仲未計4萬個單位有水份，但當益你了
好，到棕地，香港大約有1300公頃棕地，其中有700公頃左右未有發展計劃，估計開發大約230公頃左右就可以提供大約8萬5千個單位
假設全部開發，我直接X3，就有大約25萬個單位，個數字睇落可以cover到如今申請公屋的人，但請留意，每年有新移民近5萬個進入香港，換句話講，申請公屋的數字係每年都向上翻，即使開發了你所講既全部地，用盡左所謂既好多地，都只係恰恰頂住今年，但過多一兩年，舊個班新移民住滿7年，仍然會因為新移民問題，公屋繼續供不應求
而事實上，你所講既地方亦唔會全部開發到，但新移民仍然繼續落來，增大負擔

[水炒唔起，係因為水係政府管理同供應，你炒唔到 反而水資源轉左由私人公司擁有，管理同供應，而冇政府規管的話，就會炒得起。]
咁咪即係話，咁可樂呢?私人架喎 你無視左呀?無政府規管，又係私人商品，你唔炒?因為無巿場，如果戰亂時代，水變為稀有貨品，有政府都無用，照樣炒起

[新移民基本上係上公屋，公屋唔係人人都申請到，咁關私樓樓價咩事?]
既然你都認左新移落來係住公屋就好辦了，咁請問，香港除左公屋之外仲有咩屋?私樓。咁排唔到公屋，自然會對私樓，同樣是住既地方有所需求，咁樣明唔明白?咁一開始樓巿仲正常，排唔到公屋就買私樓，但隨著越來越多新移民，公屋不足問題越來越嚴重，自然私樓既巿場就更大，亦自然推高樓價，有沒有問題?

[未就係樓唔可以短時間內大量供應，又要顧及相關配套、周邊環境，所以未要解決左炒樓問題，再睇下係唔係需要起新樓。炒樓，將樓當係投資工具，已經係大量增加需求]
樓唔可以短時間內大量供應，對，所以唔應該顧及班新移民，先管好香港內部，即時減輕不停增大的需求，然後再加快建設，例如使用組合屋等短期措施，那就可以加大供求又減少需求，亦因為供應需求開始平衡，樓價亦自然會下降，炒樓亦自然會被壓止。

係 睇完你呢段野
我先發覺我忘記左做人係為生活 唔係單純生存
你岩呀 香港要填海發展土地唔係單單為左滿足每人唔夠100呎既住宿空間
係要發展一D娛樂設施 香港真係放假想行個商場唔好話清一場都係果堆大鋪咁悶
係迫到你都唔想行
係要大量土地發展出長遠似返個社會既配套
我依家係上海 冇錯上海 住緊千5呎 屋企有間房比我拎黎做私人戲院
行個超市都講緊行成日 好多人笑我係上海吸毒煙冇自由
其實香港我都唔見得有乜自由

但每當要發展就會有一大班人衝出黎講保護香港最後淨土 保護自然環境
你唔覺好好笑?

廣東省城市仲緊張過你
人地話已經一早冇咩地可以發展
見香港咁多農地就覺得香港其實大把地

根本就係
唔少一早已供哂層樓多年已而家有錢剩
有批仲有能力full pay

如果我唔同你講環境講保育
淨係講填海造地造出嚟 d 地根本唔會賣得平
咁成件事合理未？

沿海地區造親都係地王
你依家買唔起 填完點解你突然會買得起？

政府呃9你話房屋問題係因為土地不足
你又真係信？ 定係你係打手

事實上係
早幾年仲可以話係大陸佬炒
依家根本係香港人自己都買哂
根本香港D樓就嚴重供不應求
當然 有部分人係覺得供不應求係好事黎
唔係每個人都覺得係一樣壞事

不如咁講
填海唔係好似你咁講就咁係個現有既區到 然後係海邊填個AREA就咁配入18區
因為就算咁樣做根本都冇可能滿足到個需求
我所指既填海係起馬填一個屯門咁大既AREA出黎 咁當然有沿海既地區 同時內陸都有好多
依家香港住宿需求唔係再係市區左穿右插呢度起兩棟果度起兩棟就滿足到
係起馬再發展一個可能幾個屯門咁大既區域出黎重新規劃
要有一定比例公營同私營房屋 同時而要有相關配套
一黎可以滿足長遠住宿需求 二黎增加香港既休憩用地
同埋填海只係我TOPIC其中一個方法
開發郊野公園都係可行方法之一
BTW 政府其實係冇心想搞低樓價 你覺得我係邊一個打手?
地產商? 地產商請我做打手開POST研究打低樓價既方法? 有趣

填海係人造海景地皮，即係又係天價地。

再補充少少
如果你覺得咁多屆政府係有心幫你打抵樓價既
我唸你都係重新返去讀過小學
首先 咁多屆政府官員都被爆過擁有多個物業 佢地係冇可能會打低樓價倒自己米
另外 佢地退左落黎好多時地產商會比返一官半職佢地退休 叫做做顧問 好似曾偉雄唔知依家係乜7集團做顧問依家收緊一年係一百萬
所以佢地係冇可能得罪有錢佬 因為好快就會係佢地米飯班主
最後就係 政府所有官員都只係打份工 just a job
所謂民生社會係點 關佢地事? WFC
唔好唸到政府咁偉大 醒少少

環保撚唔係咁樣邊有得搵食

你想填一個屯門出嚟

你支持嘅係
起碼再發展一個可能幾個屯門咁大既區域出黎重新規劃
要有一定比例公營同私營房屋 同時而要有相關配套

政府最後出嚟嘅係
香港大部份市民支持係沿海地區填海

咁呢個又另一個議題 係政府唔聽民意
但每次講填海 都未傾點填 就一大堆環保撚保育撚衝出黎阻止左先
呢樣野就真係好有趣啦

你起條港珠澳高鐵沙中線三跑一樣天價
D錢用左你唔覺姐 香港山多平地少 實際數字我唔知啦 但市區可發展土地有幾多你地心照
依家多既都係屯天元一堆圍頭佬霸哂好難拎業權既地
要係佢地手上買返個業權發展 唔會平得過填海

你咪 on l 9 啦
覺得政府偉大個個係呀低能仔
顛倒是非
學你咁以為支持填海就會壓低樓價？
以為政府填海係起多 d 樓俾人住個個係你

原本都好聲好氣同你講
點知你自己 get 錯又懶醒串柒柒

治標不治本

呢段我只係比D仲幻想緊政府會幫佢地打抵樓市既人姐
我只係提出其中一D想法 點樣癲倒事非?
我唔覺得填海可以打低樓價
只係提出其中一個可以增加長期供應既方法姐
我有玩下炒賣樓既 我唔會覺得黎緊20年就算增加樓宇供應會令樓價有趺既空間 就係咁

另一個問題？

你真係好撚可愛

呢個唔撚係叫另一個問題

呢個問題係叫絕大部份問題嘅主因呀！

你係度討論埋 d 枝節

根本主因係呢個政府無論提出咩議案都唔係為幫助民生

冇錯 你講出左個重點
所以我只係討論下每個唔同方法可行性姐
就好似我理想會唸 如果填一個屯門出黎會否可行
當然都好似我咁講 政府其實係冇唸過咁做 亦唔會咁做
我只係討論下如果真係填左 會唔會有效提供到長遠供應 就係咁 有冇問題?

咁填嚟做乜9

1. 未見到塊地已經洗大筆公帑 仲要年年超支
我有份交你老母稅架

2. 填得嚟人口又多咗 又追唔到

3. 政府實填沿海 填完又賣貴一貴
依家買唔起遲 d 更買唔起 有錢人買多幾個收租就有

4. 今時唔同往日 依家起 d 防波堤都散得
遲下開始咗填大把問題 起唔起到樓我真心驚

其實可能個問題嚴重性仲未關係到你
好多人依家已經唔係講緊住公屋
係住緊劏房
填海係為左增加長遠供應量 滿足返住屋既需要 同時比返個好少少既生活條件香港人
我係香港做野果陣都唔覺香港有乜問題 但去到上海 真係講緊普通人都住緊過千呎
屋企係可以招呼三兩知己 真係似做返個人 香港連樓下個公園都唔知幾時拆左佢拎黎起劏房
始終人口一路增加緊 打唔打擊到樓價一回事 滿足到住屋條件都係好重要

其實發展屯元天新界東北等偏遠地區都唔係想像中咁平
原因係個本身個交通都差唔多飽和
再起d 人出唔到城返工都係有問題
你話再起多d 公路鐵路 最後都係要用錢
例如起多條東鐵, 應該又要一千億

填海其實某程度係好事
本身有海既地方都相對近市區
之前有人話填藍塘海峽 其實規劃得好絕對好過拎咩鬼棕地

我個人係支持有規劃的填海, 郊野公園反而可以唔搞就盡量唔搞

你講得好岩
係要起多好多配套去BACK UP
因為現有西鐵由新界西出市區基本上已經飽和
係一定要加入其他配套去SUPPORT
但係咪因為驚麻煩就唔做呢 當然政府從來唔係為社會唸 只係唸點樣大白象點樣送錢返中國
但有規劃既填海絕對係好事

成個維港連啟德對出填平哂佢，即時有一大塊貴價市區地皮，又唔洗再煩得3條過海隧道

如果討論唔需要理政治因素亂 9 咁講嘅

我會討論強制譴返 97 後所有非本地出生香港人
已居港新移民終生不得拎取綜援
完全停止 150

違者 死

一年内即見成效 住屋問題應聲解決
樓價立即下跌

9 up 之嘛 我夠識啦 !

你又冷靜D
其實填海佢唔係冇提過
只係好多時一講就有人衝出黎打住環保旗號去反對姐
所以我又會唸其實呢班環保人係咪同政府扯貓尾
當然啦 我呢個POST個TOPIC係討論填海可唔可行
你都可以亦有自由開個POST討論你個方法
冇問題嫁

計埋所謂專材，即係今日係法庭影相話自己係chinese果種
麻煩x2

可以，但要超大幅咁填，海怡南面直接填到出香港邊界線 再起多條鐵路、公路出中環

三萬印象中已經係算多
其他年份應該冇呢個數
不過一樣都係大把人呢頭反對填海起樓 果頭話樓價高供應少

你可唔可以認真 d 諗下我講 d point

點解 d 人要住劏房？
因為佢地連租私樓嘅錢都無
又等唔到公屋

我 2.3.4. 個 point 就係 address 緊填海點解幫唔到呢 d 窮人

仲有填得嚟 起好樓 起埋基本建設
用幾多時間？

好似你講咁填個屯門
做幾耐 幾錢？

我一 d 都唔覺得你理性討論囉
講故台作故就似

唔好意思 你岩岩講野我覺得完全唔理性 加唔多尊重我
我真係冇睇你D POINT

首先一次過回應返你234點
我講緊既係好長遠既唸法
唔係10年內 係講緊未來20 年30年

填得嚟人口又多咗 又追唔到< 岩呀 人口一直都增加緊 咁你有冇其他可行既方法可以供出?我一樣好尊重亦會同你討論 我講左TOPIC既填海只係其中一個方法 收返原居民丁屋/發展郊野公園你都可以提出 一齊討論下姐 人口多左 追唔到 咁係咪連填海都唔做? 咁你不如講下點樣係唔增加土地供應情況下可以滿足到人口增加既住屋需求 我虛心請教呀

政府實填沿海 填完又賣貴一貴
依家買唔起遲 d 更買唔起 有錢人買多幾個收租就有< 我所講既填海就好似我岩岩講咁 係成個社區填 唔係講緊填果少少地起果兩個屋苑呢種 當然啦 都係網上我同你開個TOPIC討論下 我理想國度既填海就係咁 如果淨係填沿海出黎起兩個屋苑 我係100%反對 因為完全無助民生

今時唔同往日 依家起 d 防波堤都散得
遲下開始咗填大把問題 起唔起到樓我真心驚 < 你呢個係已經對政府誠信完全失去信心 我係會建議你移民 不過其實香港既civil work暫時係呢刻仲係世界上最高規格 跟BS 亦有嚴格既inspection 同test 制度 過多十年我唔知 但呢刻你可以放心 我可以答你仲安全

填海起屋點都好過最後逼香港人返大陸住
150 隻蝗掌握喺大陸手中
窮蝗爭公屋
富皇爭私樓
如果政府喺150 上真係無能為力
希望真係起多 d 居屋
定價唔好再同市價掛勾

...他要的不是一個被迫的受害者，而是一個自願的、配合的性奴。他要的不僅是強暴，還要讓被他強暴的人能心悅誠服地拜倒在他腿下。他想要的是受害者完全的服從和忠誠....

理性講，長遠係點都要做啲嘢，但點解政府講無人願意聽？

其實前海發展應該要好似割地畀香港咁，正如横琴畀左澳門發展咁，煩少好多野

唔信政府，因為冇認受性，死症嚟

而家似係政府覺得自己無認受性都無問題，覺得自己做乜都可以。(玩多十年應該真係會咁，但呢刻仲未係)

作為一個正常政府, 係應該預見到人口增長, 而做相應規劃, 諮詢好唔諮詢好, 呢樣野都唔會係今日先至黎做.

現屆特區政府一則否認係需求問題(拒絕承認每日150 造成需求增加), 二則無視發展商擁大量空置單位居奇, 用寡頭壟斷控制供應. 樓市年年大升, 有能力負擔既市民都會擔心未來樓市失控, 就算子女未成年, 都紛紛選擇現價買入, 結果造成self-fulfilling prophecy 不停增加需求.

一個短視既政府, 佢點會有目的有能力去揀一個可以長遠建設既方案？ 你掉廿個方案畀佢, 佢都同你一句無共識ban 哂佢, 因為佢睇到既野同你睇到既野係有本質上既不同.

填海, 填湖, 郊野公園, 哥爾夫場等等, 呢d 都只係方法. 依家問題既關鍵係政府講一套做一套, 本身佢就係無視/睇唔到住屋單位長遠同短期都供不應求. 佢setup 一個大便論目的唔係為左真係增加供應. 水來土淹, 淹既係悠悠眾口, 解決既係輿論壓力, 而非真正正視問題.

Up乜，我話填海地全部都係海景，一定係賣天價，唔係講緊塊地填海成本

否

你一日唔停一日百五個新移民同專才計劃
做乜撚都無用

當然做左可以舒緩下好過無

填海地都係得外圍係海景
你睇返將軍澳
由寶琳邨開始已經係填返來
而家寶琳已經離個海老蓮咁遠

咁cut 撚完百五撚都係要地去發展
百五撚要cut 之餘搵地都好重要

因為係2班人黎
叫人起樓係無樓個D人
反對起樓係有樓個D人/地產商/收地產商錢嘅環保團體
利申：無樓

真理

當然要一邊開源一邊截流
搵地之餘最好來港未夠7年踢晒走

你睇返2016年跌市（雖然得5-10%）
就知其實個剛需唔係真係咁剛
樓市跌你想按樓唔係咁易
不過要樓市跌基本上要大陸/國際個大環境差先得（金融海嘯/Sars）
因為個仆街政府點都會保個樓市